2017 DSE M2 討論區

啱啱考完m2 大家對今年份卷有咩睇法？

Section B簡單咗
Section A持平
兩個section嘅難度接近

我計過自己起碼有廿分冇做到

希望唔好手殘計錯數
想end game

我覺得section A 深左

歷屆最難？

皮已收
完

Section B條vector搵唔到AF 搵左岀黎都超核突

Vector已死

做唔切份卷

Binomial無以前咁送分，要做多咗好多嘢
但嗰堆calculus簡單直接得濟

問得直接過上年，但有啲特別玩法學生未做過未必識

易過上年

有冇做matrix

有無人計到r=6/5
Btw最後啲vector係整數

我諗呢嚇親好多人

vol個題點int

做慣pure math 表示開心，呢份算似樣
（但嫌佢問concept 唔夠多，側重核突數字）

In唔到揮手

爆開佢再分三舊integral in

有

唔知有冇40分幫大家墊底
唔駛多謝我

用長除搞搞個f(x)先（應該part a做咗）
到integrate時要用到partial fraction技巧，學生未必識

我反而係冇做vector... 冇咗12分
不過b 最尾兩題應該full 希望拉到

好難

竟然

40分咁高

頂
sub u=x+4
頭先諗唔到

呢份有部分似pure maths style，係有啲進步嘅

其實用f(x) long division 個 form 就好易做
好多學生應該就咁死爆，咪仆街

vector 個 r點搵AF勁核突

咁撚易嘅

有3分無做，d integration又唔知啱唔啱

裸考表示連d secx = secx tanx 都唔記得
不過first principle完都砌得返

Vector 用左成粒鐘計r

喂我都係

爆完仲有個rational function嘅，不過就算鳩sub都做得到

6/5

得3分無做

條vector做到我頭都暈

反而想知大家點做definite integration最尾一part

8sin2theta +9嗰個

我分咗佢做
4sin +5 + 4(cos+1)
再轉做
4(sin + cos +2) +1

對某啲人嚟講好多㗎喇

不過而家d學生廢到... 出黎聽到好多人連第一題都話唔識做

Past paper無
教科書唔敢出

sin + cos = cos + sin
呢招pure 成日用

直覺要將sin變cos
但都係唔識

*cos + cos

自膠

r計到9/2同8/3

佢玩埋要用 (pi/4-x)嘅substitution
但見佢分數咁少又唔似要手證一次先

下年小心啲

唔知今年cut off 5會係幾多呢

第2題有2個解？

計到r=7

認真難度同上年相若

補充：I1 = I2 => I1 + I2 = 2I2

2018考生要留意呢招經常會用

希望有5-5*
唔想張cer maths core 5** 跟住m2 4左

屌你老母 我計到6/5以為自己計錯，空撚曬

個theta > 90度的...

多謝老師

around 60

i mean sq

第2題係binomial
有兩個解，我代哂數去檢查過

sec A對底差既唔容易
幾用腦

係迫你課課都要識
啲送分題嘅分佈唔同咗

哦，記錯左
呢題simultaneous 係兩個root

好似真係
成份卷好似考晒所有課題？

-3?

呢份無core咁有信心end到game
淆淆地

其實年年都考哂所有課題
不過通常學生會expect binomial, limit之類送分，但今年明顯唔係

Yeah!!

btw 平時M2 幾多分5** ？

binomial都叫出得直接既

好多運算

要再solve啲人就會坐喺度喊㗎喇
唔好用自己嘅智慧去猜度求合格嘅人諗咩

呢樣先憎，好心佢轉哂做variable 考concept 好過啦
其實數學高手都未必做得切呢份野（特別習慣每句野解釋得好清楚的人）...

好彩equation出得簡單咗，錯嘅機會低咗啲
但啲integration真係
Check足5次都未放心

上年 cut off 86
上上年cut off 97

我用咗一個鐘都覺得自己慢

冇呀冇呀我猜度緊求合格既人諗咩
都係用binomial thm再寫到題core level既quadratic eqn in 2 unknown啫

有時間可以用3650p check

想問下今年份卷點出？

今日無帶

速寫好易，但中意病的人會好似solution 咁state 得好仔細

以呢個排版嚟講應該係Microsoft word

呢份卷難過13
條vector最尾無啦啦要你爆個circumcentre
但剩係俾3分

終極答錯哂

其實好多都係直接解釋，玩得熟marking就會快
唔通同佢挫topological space咩

第二條a=3,3/7?

Midpoint of CF

直接skip左最後
做完前面已經好眼瞓

97係fake
小卒無89~96嘅data
唔知cut係邊個位

條matrix好易

都係嘅

例如第一題比我會寫埋both limit exist 先會拆開兩舊相乘

個DF唔係perpendicular bisector咩？
Q應該係DF上面喎

你唔係證咗兩對perpendicular嘅線先做到concyclic嘅咩

希望唔係我計錯
想end game

今年cut off 會高

Section條integration真係送分

嚇鬼咩
同上年相近啦，正負0.5%左右

各位巴打有冇卷可以睇下？
Thanks

同求

proof 簡單，臨尾舊野核突少少

都一定係，未必個個諗到點拆

其實你地有無背到integration formula ?
有題在pure 年代要直出答案，但而家dse 係咪用trigo 自己推？

真係無圖

屌 咁撚易

以前都係用trig sub再計㗎喎
無記過咩特別formula

留名鞭

integrate(dx / (x^2 + a^2 ) = 1/a tan^-1 (x/a) + c
呢題以前係直出答案

係可以背
但我無背過

都係前面做過嘅野

拎3算

都算係歷來比較易嘅definite integral

Syllabus好似無
應該要自己sub

有無難嘅例子？

最尾evautlate ans係咩 5開方tanxxxxx?

pure年代有啲要乘完再除返唔背點會識
例如記憶中好似in sec要乘除sec + tan，唔背真係唔識（我廢我要背

都要做咗completing squares先啦
點都捽到啲分落去嘅

其實個syllabus寫得好鳩下
咩野考同咩野唔考
咩野當公式咩野當你識derive
都冇清楚咁講

當然我會寫番provided that letting x = atan(@)

無計，integration嘅計法都係玩antiderivative，有啲嘢係解唔到，只可以當係神技咁記咗佢

幫咗你句咁撚易評分，到時要搵會快啲搵到

仲有一條
cos3x 其實都直出 （不過驚記錯可自己推一次）

唔好咁喇

唔好背咁多啦，畢咗業都唔會用，背嚟做咩

裸考
同syl相近既試卷比教（2014起
呢份應該最難
個AF好長 好難睇

難先好，最怕佢煩

我唔識轉舊野出黎

我磨咗佢好耐先確認無錯

鳩估
5** 80-83

大概係點 好想有少少分

真係唔開心 我諗住份野同2015差唔多難度

係就好

我諗差唔多啦 今年真係好難
見到呢度d老屎忽話條curve唔會點變真係得啖笑

冇可能咁低
13個份仲難過依份 依份只係vector難左
同a part難左
我估84～86

鬼記得咩

咁無乜難度，以前pure 難咁多，都要呢個range 先A

到時睇下點咪知
我對香港學生嘅數學水平都仲有啲信心嘅

06年開始嘅pure已經唔可以用難嚟形容

除咗2012

我計到好似30幾r+40幾 over r+1 類似咁

差唔多
總之好核突

盡量搵返記憶先

1/(r+1)*(-8r+36,41r-36,11r)

果題我唔知自己會唔會做做下做錯 棄左

果題1:10 你要轉番1:9 因為10係全條ratio

part b 呢 dot完係幾多 我dot完唔係0 覺得錯左

計到r=6/5就應該啱

你要諗埋 dse考生唔會點放時間落呢半科度

matrix last part exist or not?

咁我要驗眼喎

Not

係咪呀
我見到係比Ef wor

我計到not exist
一邊rej左，另一邊好似係等於0

one part negative
one part positive
contradiction

係咪得-4m^(2)?

1:10
應該係你個圖畫錯?

-4m² = 9^(m-1)
no soln
ok?

咁咪即係又要再考

應該係啦sorry派膠 其他題目都識淨係呢條炒

exactly

想睇返份卷

1:10 correct (好似係)

嚇到個心離一離

有冇人講下 part b integration 最尾evautlate 個ans

pi+ 1/sqrt(2) tan^-1 (sqrt(2)/4)

Pi+sqrt2/2 arctan sqrt2/4?

線性方程係唔係h不等於2

exact7ly

呢份咁易 真係要85%以上先可以5**

我覺得同上年差唔多

答range可以寫返h<2 or h>2

yes, if and only if h =/= 2
但記住delta 係 2h - 4

有寫

我想知條curve係點計
係咪retaker同應屆考生分開排

係
所以你唔使驚我chok高你條curve

咁講緊85%係講緊邊條

仲有下面通解有冇人記得？

agger

都唔同答案，睇你let 邊合做t
我就let z = t

照計都應該let z=t 巴打記唔記得答案？

通解係咪攞頭兩條式做就得？唔關個k同h事？

之後就唔記得咗

係
關k事，要寫k=14先有無限答案，漏咗絕對可以扣你分

呢條應該唔會錯掛

我都驚

特登代入條式度check過
應該無事，守好

我只係攞3既料 求其啦

有題sin3x要扭到佢出cos3x ... 唔識做

5pi/12?

cos (2x + x)幫到你

唔好理part a，直接compound angle formula硬爆就得
好快搞掂

我鳩爆

Same

我左右爆開

我已經收到份卷, 而家做先, 晏d上來放答案

我對住個表做都甩咁走d pi/4

可唔可以scan上黎先

冇記錯好似分子分母乘cos square

求share

2part都係
用完個表再上下乘cos²
好似係

我好似撈亂左另一題
屌唔理

我諗住rhs起手 但諗唔到點chok pi/4出黎

好似係做到上下抽開方2/2出泥 就做到

果個我都識呀

面積係唔係2-50/e^6
Between 點解會有卷收到

yes

點解既

我炒晒

如果有M1可唔可以share埋

終於知點解vector我當左1:9 我produce左反方向 btw果題bi) dot product係咪0

其實pure老屎忽角度一定年年都易架
認真覺得今年少少難得黎高汁左

係咪咁int

Yes

我覺得已成功超過amath 難度
好似2012 ，2013 個d 咁真係狗都唔屌

我見到人人都手揸3部機
而我得一部...

我岩岩int錯左
不過算，呢科都無大學想理

兩次by part , standard

3650p計definite integral?
利伸唔識用

係
但唔識in tangent嗰題
有機都冇用

唔知呀，乜而家係教要用咁多工具嘅咩？

我係一部機走天涯

我係不屑入program 做
（要衝大學另計）

3650p冇記錯好似內置definite integral approximation
好似用trapezoital rule

不過懶得用

我見我後面嗰個帶5部cal機
計咩數要用到5部咁多

唉
利申2015 89分5*

坊間好多補習佬係咁教人入program ar ma

88*

88 here

N年前讀過pure表示都有啲難度

13年m2路過
好奇問下係咪未有一年難得過嗰年

終於有老屎忽講人話

17~13 > 16~14>15~12
好似係

其實份卷有題初中core求積法題目係想點

m1 please

個題7分有5分都放左落中三知識度

再唔響呢d 位送分真係有d 人2都拎唔到架喇

其實section A唔係話真係好難既 只係時間可能唔太夠用

13嗰年cutoff真係好低
eigenvalue成條做到1999
3d vector半條唔識做都有*

其實身邊求3嘅人第一條基本原理都唔識

第一條明顯難左

應該分lv4-lv5

可能操得太多amath

唔睇最尾個行
呢題應該會放落section A1

因為amaths冇trigo?

唔知五十分會唔會有四？

我覺得呢一題出得好差
雖然話考m2 expect要識core
但呢題錯focus得好緊要

dA/dt 45?

13年代數多，比較考concept
17年就考砌數

+45

屌其實d trigo ratio應該每隻first principle都要練定啦
明知amath冇

冇記錯dA/dt計完要額外寫多行文字+45cm^2)/s 先有果一分

無單位無ans分

有冇人答我SECTION B VECTOR part bi)果dot product計完係咪0

屌我無寫算 我當陪其他同學玩下呢科咁架咋

我都想知今年大概分有四 唔想做三尾

究竟份卷整出黎係俾咩人做架呢
vector果條真係有d離左罩

我鳩估下年第一題 d/dx (e^3x)
(其實出過未 亂up)

2012出咗

算睇你aim 3 應該都唔會認真考m2
best 5 應該係其他科度？

我core數都柒左 不過應該有5*

真係好嬲自己，明明做左咁多vector exercise但最後呢題都係唔識，白白無左十幾分
如果做到個題少少，都有可能有機會過80分搏5*

呢個易過sex6x

屌打錯 sec6x

佢又唔會出cosec因為太似
sin cos應該都唔會
唔通cot?
polynomial又得會考level
可能rational function

今晚先得閒做份卷

的確易過sex

其實果題a part出prove r=x 會唔會好d阿 就算做唔到a part都比人做下part b啦

其實係
但可能佢發覺已經題題都係proof
所以del左個句

有努力溫書既都好難唔識。。。
條curve應該幾難拉下，可能mean會係70-80呢個位，sd可能細過5
因為太易

sd <5 are you serious

明明前面有d題目要prove果d 難度都低過呢條find r好多

d(ln x)/dx
first principle嘅killer題型

收皮啦on9仔

有冇睇hkeaa report架

完全係斷人後路 好飲恨

考完個場成班話唔識㗎喎明明，上連登點解個個都識
連登咁多學霸嘅咩

係咪要用lnx definition
淨淨諗到用lhopital

今年補習名師好撚忙，教晒所有有可能岀嘅first principle

贊成

用左Lhospital

利申定先，未proofread
有錯麻煩出聲
如果有人偷文件（尤其啲補習佬）麻煩話我知

估唔到真係有人用Lhopitals rule做first principle
個邏輯錯哂

有冇m1

係

無，未收到卷

koopa咁樣教人
但我都唔撚明 講明first principle用返diffrentiation轉頭做乜撚

First principle唔可以用differentiation 做

8a 打錯左小小野 e^(3)果到

-3先岩

可唔可以upload 埋份試卷

上面有，爬一爬

前面有啦

btw唔該曬巴打 對完都有80左右 本身都只係aim5* 個心都定d可以專心d溫下一科

呢樣係好嚴重嘅邏輯謬誤
邊個錯咗或唔知錯都應該免除教席

應該明知錯 但專登教黎當神技

其實koopa好垃圾
教一堆out syll野當神技
明明得自己出既題目先做到

我覺得要搞清楚件事先
始終開咗名，錯咗好大鑊

邊個補習佬教LHopital's rule做first principle嘅真係要落地獄

應該唔會咁ON9掛

呢樣大家都知
佢以前AL capture A教isomorphism
我當年當興趣班咁聽

為興趣就上網自學啦

以前邊知咁多
嗰陣佢仲喺英皇

我覺得一個好既補習佬應該教識人用syllabus既concept一理通百理明
唔係教人outsyll野走捷徑
好憎呢d補習佬

應該係條友on9姐 我上堂聽koopa 講咗LHopital 係做1st principle 要封印 姐係唔用得

Out syl一定要講明，學生自決

根本成個rule教都唔應該教
學野唔係咁 人地用basic既limit rule都做到佢應該都要教到人做到
唔係教人行捷徑跟住唔洗理正確做法
然後再話其他學生咁樣做 我既學生會咁樣做 快好多

Koopa core仲要人family of circle 都唔知做乜勁 開個OUT C elite班呃人錢

教

捉學生心理
學生覺得識多人幾條formula就好受落

所以今年份core mc出到難度岩岩好
又冇得靠㩒機/out syll formula屈機
我覺得好好

老老豆豆，補得koopa都係學課外知識架啦
佢d skills喺dse大部分都無咩用

MC真係好用心出我朋友補KOOPA 3部CAL 用得兩三條簡單PROGEAM

咁既話year1 為興趣take個數學course算啦
俾錢條垃圾洗

啱，大型補習社好多都搵笨
買2手notes睇其實都夠做

係 當年成班friend印sam chai notes溫到5**(sc係咪想報警)

我溫physics嗰個
嗰份碌屎真心好

cw?

dse個份真心好
但聽講AL太淺？

有無卷睇下

做漏左8c
無做到7bi
6b寫錯少少野 自己on9
Section B 除左vector後半 其他都啱晒

我係講AL嗰份
真係唔使睇其他嘢，做MC可以全中
LQ唔知

一開波話今年好淺㗎喎

lq都好勁
佢成份notes marking字眼黎

仆街睇漏左 太心急做section B
6b篤錯機

但條integration真係淺嘛
Vector我都唔係好熟 以前無讀過
我12年考pure

5**molamola

唔志在
Master都就畢業
我都係陪啲學生落場

唔想溫書既有興趣可以睇下個solution

其實SECTION B最淺唔係MATRIX咩

我早你兩年畢業

Matrix好考present能力
Check漏condition/寫少一兩步以為好廢嘅步驟就...

返工好撚慘

Btw如果讀到master連5**都無有啲肉酸

我搞緊兩盤生意

唔係讀數

咁我唯有希望你唔係教學生數學啦

洗唔洗針鋒相對
d勁人衰錯on9野冇5**大有人在

樂器咋 無料教人讀書考試

2015 20分無做 5*

咁我收返頭先句說話
對唔住大佬

我對分享學問有啲執著，教數如果連5**都攞唔到我一定會勁踩

我覺得如果個學生學到野 進步到 冇教錯concept 5 5* 都acceptable既 最緊要學生特益唔好教錯 教個位中學個陣冇5**錯concept去到大學都cover返晒啦
雖然我5**

本身諗住陪啲由細跟到我大嘅學生過人生第一個大關
除左少少maths真係乜鳩都唔記得
就算maths送埋科m2 都用左成八舊幾水

重新upload過

今年總難過13個份
（個人覺得）
Binomial 玩新題型
個d/dx (sec6x) 又多步驟
Section B 條vector 做到1999

5都唔知有冇今年

利申 三年前5*

太耐沒計數
祼考今日

改左邊到?? 8a 果到仲未改

我都做唔切
超時咗5分鐘左右先做得哂
太多野寫, 好似罰抄咁

個人感覺: 難就唔算好難, 但d運算好煩

利申: 某年pure A

無人提起呢個
之前連line integral都出埋嚟
打咗幾頁先compile一次就搞成咁

用adobe改，啲等號歪咗

好想知有冇真係日校生aim* 既講下做成點......

d運算落埸考真係好易錯

Rational funt. 同polynomial其實有乜分別
有冇勁人可以解答我

google幫到你

rational function = p(x)/q(x) 而p,q,都係polynomial, 而q仲要係non-zero polynomial

我覺得今日份卷第11題integration出得有少少唔好...
考得太多1+tan^2(x) = sec^2 (x) ....
a part已經用咗一次
(b)(i)叫你show sin2x同cos2x等於乜乜乜個度....
佢地個分母有1+tan^2(x)
做既時候又要將t+tan^2(x)變返做sec^2 (x)
到(b)(ii)做substitution, d完tanx出sec^2(x)...又要將佢變返1+tan^2 (x)

做乜鳩...成條用咗4次

日校生 我vector最後先諗到 只係計到6/5 同體積太麻煩冇做 應該有一粒 積分有做過pure 所以識做 matrix 幾正路 比多10分鐘實做到vector 我太廢

今年最尾個題好撚簡單

matrix後面個prove就算唔識用上面個proof 用mi同佢磨都唔洗用5分鐘

屌 呢到D人唔係中六生

證B^n 可將用MI咩

我就係用多次mi
利申日校生

佢卷上面A^n 指明要MI 但係B^n無
利申中中日校生

日校生 對左巴打答案應該無左廿分左右 有唔少錯加減數同果下腦閉塞 但可能我太廢

應該用唔用到無所謂嘅我諗?

可以 不過唔係題目最想你用既方法

做到就得，無特指咩方法[/i]

所以呢題真係放水
你上面計錯左唔係A個舊下面用MI都做到

邊有咁多中六生有ac呀

今年實過90%

唔好嚇人啦

我都係日校生 本來都AIM一粒星 都係冇左廿分 VECTOR果條炒曬粉

80%有一粒啦

同你一樣 唯有望佢今年cutoff低左啦真係

我諗大家都實有啲唔知邊度扣嘅step分或者無cross checking果啲分掛除左果廿分肯定無左之外

其實我都pure A, 都覺得今年有d pure 感覺唔算易
印
所以今年d 考生真係慘

section B條integration好有pure影子

變咗pure A揮手區

我都A

啱啱對了答案 大概75-80 分
本身求**

我通常計完個分都減多5-6分 所以77 78應該都差唔多下

但equality 難極有限，以前玩definite integral inequality 先好玩ga ma

half angle substitition 係標準 pure math 技能

淨係inequality已經好正
雖然每年都無限翻炒

七成分有冇5 ？

我用番普通學生心態去睇呢份卷的話
震撼程度應該同我當年做AL 2005 pastpaper 的感覺一樣
好似話當年C (即dse 5 左右） 只需要55分左右

所以我諗呢份「有機會」6x 分就拎5

其實呢份用中六生角度睇都算係"好春難！"

「震撼」咁誇張

2005分 paper 2 係痴線
所以我記得好清楚

同埋對好多dse考生黎講呢科係"zip時間 狗也不屌 drop又有d可惜"既一科
怪就怪個制度

樂觀諗80頭應該5**
其實我覺得仲難過dse 2013
(2013 睇過pp , SQ 淺得黎無咁煩，最多得條eigenvector 中六仔未見過，但又唔會難到全題都炒粉）

我記得第一次震撼人心嘅數學卷係大學analysis II
完全唔識做鳩吹

05 pure

係咪講緊題3d vector

呢度討論緊嘅平均年齡應該過20

有冇題目

eigenvector係Matrix?

上面有

analysis 好多技巧其實AL Pure 已經develop 左
但近幾年M2 太過將數學簡單化
而家叫做份卷出得似番d 樣，但修讀人數愈黎愈少

i mean錯一題全題炒粉
eigenvector當然係matrix

今年都係出sub t=tanx
相信不久既將來會出sun t=tan(x/2)

明明數學唔應該將vector同matrix切割
但dse不倫不類
認真麻麻地鐘意dse vector個syllabus
你matrix教深入少少仲好

koopa 神技系列 - T formula

dse vector = trigo

我假設m2既作用係做大學數學既bridge啦

我諗緊佢下次可唔可以玩reduction formula (假設考生當佢數列咁睇）

我諗緊會唔會引導下用partial fraction

個bridge 太弱，最簡單 triangle inequality 呢d 野做analysis 必需要知，M2 直頭連inequality 都避埋

DSE lv5界線一向係65
如果你做到就一定5

嘩好撚神啊
將out-syl野當神技教
神棍來

我覺得佢真係bridge既話vector個課程間直垃撚圾
同linear algebra應該學既野係2回事

屌大學野就叫神技

咁今次可能60或50尾都有機5
真心覺得對普羅大眾算好難應付

2012 lv5 cut off 係59，唔知會唔會低過12

唔知佢會唔會當diagonalization eigenvalues eigenvectors當埋神技去教

都唔係ge, 如果我係學生會鐘意上koopa 堂
數學學得多d 無壞

我冇記錯係13分一個grade

與其係度玩乜鳩section formula projection
大學根本好少用得著
不如教d淺d既vector space concept好似有用d

唔係ma.. 2012 狗都唔屌，同pure 差十萬九千里遠
呢份叫做拉近左少少

會

學得太多神技一升學搞到九唔搭八搞亂仲死

大學有d maths course直情無得用計數木戈

認真，學matrix 應該要學埋linear independence

我呢個sem engine maths讀緊

好似pure 年代教過一招叫「matrix power」
咪又係linear algebra

我唔係咁睇
玩得呢個遊戲 需要用so called神技代表冇能力 本身邏輯差

12年難d

補習佬唔用大學method昆人點吸引人

12AL E

我記得之前印佢note
dse仲有呢本

數據最清楚:
2005 70% A
2012 69% A

扣around 30分到 有冇5？

有機會5*

當年我卷一做到A 卷二做到B
其他超難

你預計65以上5保底

當年我無論兩份paper section A同分
section B相差1分

大家覺得5 5* 5**CUT OFF會LOWER好多咩 ?

啫係考polynomial就係考remainder thrm嗰啲，而rational function就係partial funct. 嗰啲？

咁難架咩，總之最後一屆去玩下

(informal咁答你)
polynomial: x²+2x+3
rational: (2x+3) / (x²+2x+3)

我買卷paper 2 section A 岩哂但section B 扣左十幾分

無知想問當年俾唔俾一個人考幾個level既open exam? (e.g. ce al, dse al)

Rational下面要非0 0左會Divergence
如果下面係無限 上面唔係0 咁就係0

如果夠條件同時間許可係可以

我計30分係最差嘅情況 如果多返2-3分係咪好大機會5*？
core對完有5** 好想m2摘多粒星 當係還自己一個心願

你上到岸到時有冇*都唔重要啦
小弟入U都冇星 都係係大學A返晒

因為我本身數學好廢 所以見到core考得咁好 咪貪心啲想埋份m2考好啲

巴打你係咪有math core嘅marking

數學廢都5**

無計啦dse math 吃力不討好
神人aim既醫科 講明唔計m2
廢既更加唔會讀 咁難
得返d真數撚

我唔係講笑 我以前數學次次都係得30幾40分 日日讀數讀到屌晒老母咁 完全唔明讀完有乜用

咁你入u會唔會aim入數底科
Eg finance

會呀 我諗我依家都handle到啲數

唉 小弟望到班dse好掛住中學

數學5** 其實只代表computation 小心
真正測試到自己有無數學天份係M2 (M1 即係maths & stat 都係狗都唔屌）

入到u就會後悔
好多finance degree 求Stat底多過calculus好多

都係嗰句，未得閒proofread，仲搞緊我第二業務
見到有錯麻煩單聲

巴打你係咪撈補習架？

應該守好無自爆

其實M2係一門foundation course
到你升學時 你有個底唔係追得咁辛苦

如無意外應該5**

你係咪戇尻架?
Koopa教個時講明first principle唔好用，用左殺死你喎

又唔好咁話m1
concern既野唔同啫

你sure? 我個幾個friend唔係咁講
最撚憎當koopa神咁拜個班戇鳩仔

根據紀錄，喺M2無first principle以外嘅limit
根據課程，好細機會出到一條獨立嘅limit題

first priniciple前提係你唔可以微分

咁醫科講明會睇重咩科？

special limit書有教

唔想記當你做到最後卡關時 試下l hospital睇下佢 係岩就直接寫落去

英文 化學

我知
所以教lhopital有乜撚野用
m2 limit只會出現係個一題度

唔使格硬記special limit

收多幾堂學費

(e^x-1)/x 嗰個其實都係first principle嚟
其實問得嘅多數都係first principle，教學生用LHopital rule係具有絕對前瞻性，無視過往紀錄

記得多謝koopa 上到U仲要promote

已經唔係多數
Dse計limit一定得first principle

過往紀錄係咁，但以後話唔埋
雖然出嘅機會仲低過中六合彩

點會唔洗記
佢話教人做快d都可以
叫人唔洗記真係害撚死人
lhopital rule唔會一條走天下(除左佢notes入面既exercise啦可能)
何況first principle唔俾用

如果一出就加句"without using differentiation"我會笑死

熱烈地彈琴熱烈地唱

有冇巴絲可以跌份m1卷出黎

已經唔使六合彩
唔會出

如果out syl會出 多數係係題目俾你一步一步去證

例如如果想出particle fraction

佢part a可能比個rational function=A/乜乜乜+B/乜乜乜 叫你搵AB

M2卷？

佢講要封印，first principle用d做洗乜做first principle
佢唔係輕輕帶過喎，佢好認真講用左就將你條頸揑到筷子咁幼。
人以群分呢句真係無錯，自己戇尻仲屈人

人戇鳩講野果然冇邏輯

同成班friend一齊撞聾，仲唔係成班戇尻仔?

一念起你份卷第一條 by lhopital rule就笑到訓唔著

第一 放心我第一條冇用
第二 幾年前一早5**左喇
第三 我冇補過佢
第四 我班friend mock用lhopital rule俾老師屌到仆街 佢地話冇聽過 可能佢地唔聽書啦
係咁唔知頭唔知路唔好衝出黎柒護主心切都唔洗咁

岩 搵constant當identity咁搵
一定唔會冇hints咁直出一題只可以用partial fraction先做到既題目
唔想再理條戇鳩仔護主護上腦
傾返數學

btw k字頭老師有教partial fraction 神技
(伍猩猩同學又想吠？)

原來係唔知頭唔知路屈人

你唔洗開心到訓唔著啦
吠返幾聲先

冇得令你開心到訓唔著真係sor9ly

koopa伏就唔係淨係我講既淨係狙擊我一個 做乜呀 駁唔到其他人？

你講既唔係事實梗係要出聲，至於佢伏唔伏係人地既意見，點解要駁

寫好Q1非L hospital Rule解法 請參閱

"佢"
唔記得轉ac? 你個team都幾多人9點半仲開工

本來好想計多一兩題但要準備mid term 我考完至算

btw 分子sum to product可能會快少少
雖然其實考完用乜方法都冇所謂 除左lhopital

唔好再露出馬腳啦講多錯多 ..

以前教我pmaths老師呢加教M2佢唔教 同學問至教 因為佢唔想同學班門弄斧

你指sum to pdt? 第一版公式表有呀 應該唔算班門弄斧
cos A - cos B個條

L hospital rule呀

頂自膠sor

寫到咁長

所以我唔明補習佬教
eigenvalue eigenvector lhopital t method half angle substitution partial fraction用意係咩

唔打「koopa」，打「佢」有咩問題?

如果俾我有時間會reinforce返d in syll concept
不過咁做就冇得出十鳩幾個plan呃錢

Eigenvalue同eigenvectors係值得一講
但只停留於簡介及diagonalization嘅用途就夠

sorry巴打呢度我自膠
睇錯"佢吠唔吠"

yes 學linear algebra唔學係爭咁少少

不過教埋點搵就有d過分

唔使拉到咁遠，淨係喺DSE講已經幫到佢哋知道section B題目會玩啲咩，同埋會更留意matrix power嘅rule

同埋俾佢地留意diagonal matrix既power有咩特別

唔使講點搵，直接俾佢哋睇pp同講解每部分要注意嘅就夠

因為我準備訓
頭先考完engineering maths已死

果然唔係嚟自數學系嘅手筆
數學系好似習慣寫短啲，以解題解得靚為目標

算啦無謂比

寫咁長我會懷疑自己計錯數
好似今年條concyclic咁，一開波計錯咗dot product唔一樣，即刻預知瀨嘢

得罪講句 你呢句有d撩交嗌

我讀氣象架

唔同既
hkeaa以舊數夠柒折磨班學生為目標
同大學唔同

用錯咗字眼
算啦廢事改

條binomial 就好淺

lq 積分 vector比較難

matrix就難度唔夠13年玩trace咁頂癮

而且佢又將同14年一樣將MI撥入Matrix

而且係玩兩題

睇分做人啦
得咁少一定係簡單嘢
我嗰陣計到一個零，一個唔係零
又見到之後circumcentre，肯定咗自己做錯

冇睇重 乜都計 除左m2 讀=無讀

所以我一直希望可以將m2加深當做elective
或者m1 m2 combine
香港少左好多學生接觸calculus

其實有報告指出 有讀過進階數學係大學比較吃香 就算到時文社 都會有一個很好的logic

真心想知
當elective會多人讀d
定係好似而家extended module會吸引d

肯撚定係elective
兩語文學都有elective，點解數學唔可以有多一科

應該m&s(定applied maths?) 一科 pure一科
難度比AL略低
2科唔俾同時讀

M&S唔可以同pure一齊

長遠都係elective個優勢比較好
不過如果有人想理科三寶咁佢可能讀唔到進階數學
一定要將M12列入第四科限選條件入面

以前全數係Phy Pmaths Applied/Chem
因為好多學校唔開applied應該一部分讀chem

當然啦
一黎有overlap
二黎要人中四開始就唔讀其他elective(有d人唔讀3科咁多)
有一半都係數
視野會好狹窄

我就係因為學校無AL Applied，走咗去讀chem嗰部分
悔終身

有開都讀chem
之前香港有間預科有開applied pmaths chem但係女校

我想讀phy pure app㗎
如果當年再有勇氣啲同學校講自修就好

講返正題啦

講開又講
大家覺得dse唔洗逼人讀晒phychembio係唔係好事？

都已經唔知正題喺邊
都係不停借題發揮下咁

有無人跌份m2

係
三科個philosophy好唔同，俾學生決定讀啲咩等中，前月途自決
應該做嘅係關心多啲中三揀科嘅同學，俾多啲意見佢哋

其實app有讀pure phy會唔難上手，如果自修既話搵岩教科書就得
但諗返第時唔係做相關行業/做數學研究的話，讀chem其實會好少少

完全唔覺喺化學學咗啲咩有用嘅嘢
淨係鳩背然後一畢業掉低哂
一丁點對思維同智商嘅幫助都無

想問如果75-77有冇機會拎粒*？

往年都有啦
何況今年

得85左右
唔想冇左粒＊
....屌

今年lv5 cut off大約幾多？

話口未完
有機會開elective

個可能性仲擺咗喺度啫
其實機會不大

利申：有去聽呢個conference

可能會加complex number
呢個topic真心正

咁m2 cut到咁智障係咪可能性好大？

如果mx開唔成，用返m1m2嘅話
照計都係跟返咨詢稿咁cut法㗎啦
睇下咨詢期收到啲意見會唔會救得返三兩個咁囉

幾時會有最終決定

屌點解會cut geometric distribution
m1既stat已經好淺 應該加埋NB distribution至係

好似話7月會決定轉mx定保留m1m2
但就唔肯定係咪同時會有完整課程嘅定稿

m2 cut得仲勁

期待
mx幾震撼
cut syllabus就冇眼睇

唔洗識sec cot cosec有少少離譜

我反而想知如果轉MX
係用依個M1M2 syllabus定cut咗嘢之後嗰個
再cut嘢嘅話啲學生上到U跳樓都唔掂
cut埋成個trigo呀笨

btw今年M2真係難
少咗好多送分題
Section A 3大送分題 1st principle, MI, Binomial theorem
今年都唔再送分 MI直頭唔落section A

唉
m2咁cut法
其實上到u d數會catch up得好辛苦
trigo個度cut太多 ..

double angle formula都cut
Integration會少咗好多變化

佢係咪想calculus同m1睇齊？

唔識背sec cot cosec個first d
但其實就佢轉返sin cos tan 再用quotient rule就做到

m2唔考trigo on撚鳩,其實直接cut m1 m2出mx好過

咁咪即係玩鳩班學生
你話唔教但又要考
咁你做呀sir嘅都冇得唔教
成件事冇分別

我見佢個slide
最concern既問題係mx定m1+m2會多d人讀
講真 一級入面對數學有興趣到想take做elective既人可能唔多
但我好期待mx

其實我相信佢有能力可以有限課程入面出到好多變化既
但始終咁cut會學少好多野

我又覺得未必
好多人唔讀M1 M2都係因為唔計一科 (不過都好過我考第一屆嗰陣)
如果獨立成科應該有返啲吸引力 而唔係好似依家三不像咁

你哋當 sum to product formula 冇到

所以我都唔明，明明幾行寫完仲要前一版已經有得抄

唔好咁 岩岩做緊時勁頭痛

唔係日校咁條CURVE把撚

不過見有巴打出曬solution
我都可以收收皮先

無所謂，當交流下都好
我哋嘅做法都好接近

大家一齊send email去edb啦 做緊公眾諮詢
其實我覺得MX好似bafs咁考最好
Paper 1 係必修 考foundation Calculus
Paper 2 係統計 代數二選一 再加多啲內容

其實我覺得咁會學少左野 好似我咁Phy chem bio econ都有興趣 揀三科已經覺得好難選擇 而家仲要整多科數姐係逼我drop 其中一科姐…
更何況好多science人都會phy chem bio m1/2一齊讀 如果佢地要揀又點會選擇amath唔要phy/chem/bio?

最慘係而家dse個垃圾學制不利選修
就算中四phy chem bio m1/2一齊讀
去到中六都會因為太多野讀同無用drop左個m12佢
考晒四科又四科又可以考得平均地好嘅真係好少
不過都有機會係我間中學廢

個咨詢嘅主要對象係學校老師，其次係大學教授
公眾意見會有幾多份量真係唔敢諗

不過都支持大家向當局表達意見

無左2X分有冇一粒星

唔係前一版
係個版既頭頂

其實呢個ppt入面第92嗰張有個數據
就係依家有70.7%嘅中六學生係報兩個選修科，報三個選修科嘅就只得16.9%
所以將m1m2轉做mx喺爭取學生報讀方面無著數

依家理科學生有唔少已經要phy chem bio三揀二，如果要phy chem bio mx四揀二嘅話，會揀mx嘅有幾多可想而知
跟返依家m1m2嘅話都仲可以用「讀唔掂可以drop，take咗先無蝕」底去tum啲學生讀住先

其實應該cut通識，中英數+3/4科electives

中英改做半科

我又覺得唔好，始終語文都係重要
同埋我覺得core subjects可以存在，但大學應該行best 5/6去收生，咁先唔會埋沒文、理專材

但m1 m2 既存在實在係怪胎

巴打有道理
過左五屆Dse
睇得出大學係想轉型best 5/6
hku medic已經帶左頭
未來幾年學生應該會收翻3X
所以如果有MX係應該符合到大學未來嘅收生
但係唔知edb班仆街有無咁嘅前瞻性

要講怪胎的話全個DSE都係

認真講句，設計上m1m2唔係獨立一科，係maths嘅extended part
獨立咁睇m1m2當然怪，要睇就應該cp+m1/m2成舊咁去睇會合理啲(我覺得都唔好得幾多)

中英通係al年代係半科

加m1 m2入core就可以解決問題

best 5/6似乎係一個唔錯嘅方向，有一兩科core subject廢嘅同學可以用elective subject頂替
但3X應該就唔會啦，正如上面所講，得16.9%嘅學生有3X
如果某學系要求學生要有3X先讀得嘅話收生都成問題喎
除非講緊嘅係超有吸引力嘅神科就話啫

依家課時已經唔夠用
君不見依家嘅科程有減無加？

但大學又唔會成舊咁睇
總之就係2頭唔到岸

減中通咪得
返正之前大英既優良傳統都當中通半科

如果將中通當半科
即係中將堂數會少咗
肯定到時班中文老師出來嘈
話咩香港學生中文水平減減變差 仲cut?

香港學生中文水平變差有咩問題?
大學大部份學系係唔需要中文
出去做野中文需求細
用咁多時間成讀中文，不如著重返選修科
如果學生對中文有興趣會揀文學

微積分得香港唔洗必修

85到大唔大機會5**

你只可以叫糊

其實係遷就能力弱嘅人
但變相犧牲咗勁啲嘅學生
究竟係唔係好事？

唔係，弱嘅你點cut佢地都只係學少咗，唔會勁咗

冇話會勁咗
係因材施教姐
咁講係因為呢幾年教親嘅都係補底多
底差嘅人係可以好恐怖
πr²一樣可以唔識

話說herman yeung話今年份卷易左 點睇

你叫佢count時間做一次先
呢份嘢冇話邊條特別難 係條條都難咗少少咁 但加埋就唔係難咗少少㗎啦
同埋我覺得佢今年俾分好乞兒 寫餐死都係得2分 好似integration prove嘢咁 2016都有問 不過3分 變咗會好易做唔切

唔係

屋企做唔限時的確好易